港人們如何才能統戰資本家、串聯大陸？

承上文
[品蒽] “和勇並進，統戰資本”香港已出現獲取初步勝利的歷史機遇

昨天我在品蔥發了一篇題為《“和勇並進，統戰資本”香港已出現獲取初步勝利的歷史機遇》的文章，並被轉至連登獲得了香港手足們的熱烈響應和評論，甚是高興。不過無論在品蔥還是連登，也看到了一些對於文章所提策略的意見和對可行性的疑問。所以今天我在這裡也希望能通過提問的形式，對大家的一些疑問予以解答並提一些建設性的具體意見，同時也希望能和其它蔥油連登仔們集思廣益，共同為光復中國的偉大事業而努力！

1.為什麼光復香港需要聯動大陸？
在昨天那篇文章中我有提到，港警已經有取代資本家作為最重要的執政根基之勢（當然林鄭等官僚依然在根基支內）。五大訴求中的獨立調查委員會也已在事實上成為觸及中共底線的政治訴求，也因此要想真正讓北京在港警問題上讓步，必須要能影響到大陸並動搖到其執政根基才有實現五大訴求的可能。為了達到這一步，無論你的政治傾向是否是獨，都應該承認僅僅憑藉香港自身是很難真正的動搖到北京的，必須想辦法聯動大陸民眾。在這一點上香港手足必須認識到抗爭已進入了深水區，必須早日拋棄幻想，迎難而上才是達成訴求的唯一途徑。

2.資本家只看錢，怎樣才能統戰他們？
資本家覬覦大陸的龐大市場，這是人之常情。但大家必須清楚，大陸的市場本質是中共施捨給他們的，而非資本家自己公平競爭獲得的。水能載舟，亦能覆舟，如果香港手足能成功在內地輿論中污名化香港資本家，那自然會逼迫北京與他們割席。當北京與他們割席之後，雖然少數資本家能成功轉移資產，遠走高飛，但大多數特別是巨頭們因為自身的體量是難以完全離開香港。那最終的選擇就很清楚了，在被北京割席之後他們除了與香港市民一榮俱榮、一損俱損以外並無其它選擇。

3.資本家重利輕義，無法保證他們能長期支持？
我們其實不需要他們真的長期支持，要清楚我們統戰資本家的最主要目標：拿下特首選舉委員會！只要能拿下委員會，我們可以說實現了短期目標的勝利，而之後的事會是一些更加長期的戰略所需要考慮的。

4.兩地民意對立已尖銳如此，如何才能與大陸民眾聯動？
要想真正聯動的確會很難，畢竟過去半年兩地民意的對立太過尖銳。但好在這是一個長期目標，如果一同努力並非真的無法達成，想想這半年的運動已是奇蹟，再有一個奇蹟也並非毫無可能。

我這邊就隨便提兩個建議，剩下的希望蔥油和手足們能想到更多：
重拾大陸和中共過去革命傳統的symbol，特別是以前共產黨和學生運動時的symbol。很多大陸人厭惡香港此次運動，一大原因是因為被洗腦認為這是一個純粹的港獨運動。如果香港手足在文宣中能用上很多上世紀大陸學生運動和革命時期的元素，其實能打破很多人對港獨的印象。特別像是《義勇軍進行曲》雖然別看它是國歌，我之前已經有人看到拿義勇軍進行曲用作抗爭視頻的配樂了，效果很好，這首歌本身也是非常貼合革命的。試想一下如果示威者在面對警方衝擊時能高唱著“起來，不願成為奴隸的人們！”，我想一定能得到很多大陸人的同情，也能一舉粉碎大陸對這場運動是港獨運動的抹黑。除了《義勇軍進行曲》之外還有五四等歷史symbol可以作為文宣材料，與大陸民眾產生共鳴，以中共發家的其人之道，還治其人之身。
要明確鬥爭的對象，特別是對勇武派來說。要記住你們反對的是警隊、港府和中共，並非普通的內地人、內地學生甚至溫和藍絲。特別是勇武在使用暴力時要特別避免傷害這些普通人，真正明確自己需要打擊的對象，把自己的朋友弄得多多的，敵人的朋友弄得少少的。像之前火焰瓶燒老人的事，不得不說讓內地民意對運動的看法產生了很大的負面影響，要知道我們的文宣瞄準對面的時候，對面的文宣也在瞄準香港抗爭者的一舉一動。

當然這只是我初步的一些想法，更多的方案和細節操作需要品蔥、連登等熱愛自由民主的人們一起集思廣益，相信集群眾之力量一定會有更多優秀的策略和手段出現！

*最後的最後再打個預防針，我在品蔥已看到不少思考串聯大陸策略的提問。很多人對這類問題一回答就開始潑冷水，我非常反感這種行為。明眼人其實都能看出目前兩地民意的撕裂，不需要重新提醒。但兩地撕裂如此，真的是完全沒有緩和的手段麼？肯定不是的。我們需要的是更多建設性的建議，香港人克服了萬難將運動延續至今，創造了奇蹟，難道我們就不能多想些建設性的建議再創一個奇蹟麼？不投降、不放棄、不割席，唯有這樣革命才真正有可能成功！

光復中國，時代革命！

集思廣益以下開放理性討論

Push

串聯大陸 ? 不了

其他野唔講 淨係遊行播國歌已經冇可能

思路唔錯，扯上戊明更好

Push!!

另外唔該大家follow求驗傳媒: